<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://omaeno.xyz/blog</id>
    <title>Omae No Blog</title>
    <updated>2022-09-02T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://omaeno.xyz/blog"/>
    <subtitle>Omae No Blog</subtitle>
    <icon>https://omaeno.xyz/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[About Scaricity]]></title>
        <id>about-scaricity</id>
        <link href="https://omaeno.xyz/blog/about-scaricity"/>
        <updated>2022-09-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[あなたは最初になぜ希少性の話をするのかという疑問を抱くのかもしれません。その疑問は置いといて、希少性について考えたことってないですか？普段の生活においては我々は実は無意識のうちに価値の判断を毎日しています。「これは私にとって価値がある」、「それは価値がない」などと色々考えて行動をして、人間の一つずつの小さな行動パターンが市場を決めているのです。しかし、我々の感覚的な価値の判断は実は少し立ち戻って考えると、多少ずれた感覚であり、あまりにも短視的に物事を見ていることがわかると思います。]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>あなたは最初になぜ希少性の話をするのかという疑問を抱くのかもしれません。その疑問は置いといて、希少性について考えたことってないですか？普段の生活においては我々は実は無意識のうちに価値の判断を毎日しています。「これは私にとって価値がある」、「それは価値がない」などと色々考えて行動をして、人間の一つずつの小さな行動パターンが市場を決めているのです。しかし、我々の感覚的な価値の判断は実は少し立ち戻って考えると、多少ずれた感覚であり、あまりにも短視的に物事を見ていることがわかると思います。</p><p>今回は希少性の話をしたいと思います。結論を言ってしまえばすごく疑問に思うのかもしれませんが、ゆっくり話を読んでもらえれば当たり前のように思えてくるでしょう。</p><p><img loading="lazy" src="/assets/images/moneything-7352cab02d8f7484eadfdd6e81e69a68.jpeg" width="5760" height="3840" class="img_ev3q"></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="希少性を考える">希少性を考える<a class="hash-link" href="#希少性を考える" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p>世の中で何が希少であるかということはよくよく考えてください。もちろん、代替できないものが一番希少性があるでしょう。その最たるものはあなたの命です。それは自分自身にとってはかけがえのない価値を持っているのは自明です。しかし、よく考えるとそれは赤の他人にとってどれくらいの価値があるのか？あまりないのかもしれませんし、結構ある場合もあるでしょう。これを考えたとき、人によってはあなたの命の価値があるかないかあるいはその中間に位置することがわかると思います。</p><p>こういう主観によって価値が変わるものが世の中には存在します。ある意味でこういう系のものはブロックチェーンの言葉でいうと NFT に相当します。人によってはものすごい価値を持つし、価値がゼロの場合もあるでしょう。</p><p>今回議論したいのはこういう系のものではなく、普遍的に皆さんにとって価値のあるものの希少性を考えてほしいのです。</p><p>まず言っておきたいことがあります。前提として、もしあなたが崇高している資産があれば、その考えを捨ててほしいです。先入観なしで平等に客観的に判断をして初めて希少性について気付くことができると思います。</p><p>物事の値段というのは需要と供給のバランスで決まるという前提があり、希少であるか否かの判断基準としては、希少性のあるものは、需要があまり減らず、供給もあまり増えないことだと考えています。希少性があるものは高価格であるあるいは将来的に高価格になりうるものと言えます。</p><p>それでは、希少性のあるものについて一個ずつ考えましょう。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="japanese-yen">Japanese Yen<a class="hash-link" href="#japanese-yen" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p><img loading="lazy" src="/assets/images/japanyen-4e814eff37ca0a2da30a5b512aaa15f9.jpg" width="400" height="300" class="img_ev3q"></p><p>その一番当たり前のものは日本円でしょう。しかし、日本円は果たしてどれくらい希少なのか。日本円は政府の信頼に基づいて発行されており、政府は信頼されてきちんと円の希少性を担保してくれると信じている方が少なくありませんが、実際には全くと言っていいほど希少ではないのです。今だに日本円は続々と刷られて市場へ放出されています。これがいわゆる普段耳にする「金融緩和」という言葉です。シンプルにいうとお金を刷っているのです。</p><p>こんなものが希少なのか甚だ疑問です。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="real-estate">Real Estate<a class="hash-link" href="#real-estate" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p><img loading="lazy" src="/assets/images/realestate-4f0c03ce63001a7c94cc9192d4e83aa0.jpg" width="400" height="300" class="img_ev3q"></p><p>不動産というのは、大衆的に特に中国あるいは昔の日本のような急成長した国では神話のような資産のように語られがちです。そういう国では、永遠に価値が上がるものとして見られてきました。何十年も事実として成り立っているものは神話となってしまいます。それもいずれ終焉を迎えるのです。</p><p>しかし、不動産を需要と供給のバランスの観点から話すと、決して希少な資産ではありません。なぜなら、まず需要は人口や景気に比例し、供給は不動産の開発規模に依存するからです。基本的には不動産開発の規模はもし需要が増えれば、増加させることで価格のバランスを取ることができます。</p><p>不動産開発の規模はある程度までは無限に増長できます。極端な話ですが、地球上土地がなくなっても宇宙開発をする人間社会は例えば火星へ引っ越しして不動産開発をすれば、供給は一気に増えるでしょうし、ましてや現在の人間社会はリアル世界からバーチャルへ進んでいることから、リアル世界の経済規模というのは長期的に見るとどこまでも無限に増長可能なバーチャル世界と比較して伸びしろが縮小する傾向にあります。</p><p>少なくとも不動産はあまり希少ではありません。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="stocks">Stocks<a class="hash-link" href="#stocks" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p>株は会社が発行しているものです。いくらでも再発行や追加発行でき、しかも倒産のリスクもあります。当然ですが、あまり希少ではありません。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="gold">GOLD<a class="hash-link" href="#gold" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p><img loading="lazy" src="/assets/images/gold1-91c55c374a0e6e01adaa3b2b4ef808d2.jpg" width="400" height="200" class="img_ev3q"></p><p>続いては歴史が長いゴールドについて話をします。こういう貴金属は希少だと思うでしょう。ゴールドは長い歴史の中でなかなかレアなものとしてお金として見られてきたので、供給もあまり増えず、たしかに希少のように思えてしまいます。</p><p>しかし、よくよく考えると、ゴールドは自然な鉱物であり、需要と供給の話をすると、需要は長い歴史の中で形成されてきたのであるのは間違いありません。ですが供給側でいうと、自然な鉱物だとすると、鉱山がいっぱい発見すれば供給がいっぱい増えてしまいます。</p><p>もし需要がたくさんある場合、鉱山を見つけるためのインセンティブが働いてたくさん鉱山が見つかるでしょう。また、さらに宇宙進出をしている人間は宇宙でたくさんのゴールドを手に入れたら、ゴールドの希少な神話も終わりを告げるでしょう。</p><p>一定条件のもとでは、ゴールドは希少性がありますが、長期的に考えるとあまり希少ではありません。</p><p>ゴールドでさえも希少性があまりないというなら、何が希少なんだよと思うかもしれないです。</p><p>ではここで重要な話をします。ブロックチェーンの元祖であるビットコインの登場です。</p><p>ここでいうのは代表格の Bitcoin を言っていますが、別にその他のアルトコインが希少ではないという意味ではないと理解してください。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="bitcoin">Bitcoin<a class="hash-link" href="#bitcoin" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p><img loading="lazy" src="/assets/images/bitcoin-30a22abbc17faba946675ffd6fe63f22.jpg" width="400" height="300" class="img_ev3q"></p><p>ビットコインはハードキャップである 2100 万個という人類社会のコンセンサスがあることから、人工的に作ったあまり変えられない数の供給が成り立っています。これは１国家だろうがだれであろうが、これだけの人が形成するコンセンサスを動かすのは結構なハードルがあります。</p><p>また、需要面からいうと、ブロックチェーンのリテラシーが増加の一途をたどっており、今や日本の国家戦略とかになったりして、ますます多くの人々がブロックチェーンへの理解ができるようになるでしょう。また、人間社会がリアル世界からバーチャルへいくのは目に見えているし、現実世界の価値のアンカーはゴールドだとすると、ほぼバーチャル世界の価値のアンカーはビットコイン一択です。需要が増えることも間違いないでしょう。</p><p>したがって、筆者はこれまで色々見てきた普遍的な価値を持つものの中で、bitcoin のような人工的なものだけが長期に渡って絶対的な希少性が成立します。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ps">PS<a class="hash-link" href="#ps" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p>正直、希少性のある普遍的なものというのはあまりありません。どんな物質であろうが頑張れば手に入るあるいは量を増やせると思います。今までのインターネットにおいてはデータはたしかに一定の希少性はあるものの、コピーできるというチート技を使えば希少性も相対的なものになってしまいます。</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="免責事項"><em>免責事項</em><a class="hash-link" href="#免責事項" title="見出しへの直接リンク">​</a></h3><p><em>本 website にかかれている内容はあくまで個人的な見解であり、Financial advice ではありません。</em></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thurendous</name>
            <uri>https://github.com/thurendous</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Polymetis</name>
            <uri>https://github.com/PolymetisOutis</uri>
        </author>
        <category label="ブロックチェーン" term="ブロックチェーン"/>
        <category label="scaricity" term="scaricity"/>
        <category label="希少性" term="希少性"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why Crypto is the Future]]></title>
        <id>why-crypto-is-the-future</id>
        <link href="https://omaeno.xyz/blog/why-crypto-is-the-future"/>
        <updated>2022-09-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Crypto is the future]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="crypto-is-the-future">Crypto is the future<a class="hash-link" href="#crypto-is-the-future" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p>結論から言います。ぼくはクリプトが未来だと考えています。</p><p>その理由を語るには、結構な労力と時間が必要なのかもしれませんが、言語化することによって、自分の頭の整理にもなるので、ここで私はそれに挑戦したいと思います。</p><p>少し想像してみてくださいね。</p><blockquote><p>現実世界のどんなものでも（サービス、不動産、債権、キャッシュ、ドリンク、ホテルのいち日泊まる権利、などなど）、また、バーチャル世界にあるどんなものでも（ゲームアイテム、音楽、バーチャル世界の土地、ゲームキャラのスキンなどなど）、インターネット上でボーダレスにミドルマンなしで、取引ができる時代</p></blockquote><p>これが私が考えたブロックチェーンの近未来です。もちろん、様々な壁やハードルが立ちはだかっているのは間違いないです。けれど、それが何年かかるかわかりませんが、近いうちそれに近い形態になると思います。なぜなら、そういったインフラはすでにできてきて改善もどんどんされていっている時代なので、そうなっていくのは目に見えたからです。</p><p>また、自分が考えた世界に比べて実際にはもっと進んでいる可能性が結構高いと思います。なぜかというと、人間は線形的に物事を考えがちであり、今の状況がよりよい状況になるという想像しかできません。実際には今では考えたことのない状況になったりするのもあり得ます。自分が想像力に欠けるのも無理はありません。ただ、現時点に基づいて予測をしないと何も始まりませんよね。</p><p>結果を言ったのはいいけど、なんでだと思うと思いますので、ここから述べていきます。言いたいことが山程あるので、記事はシリーズ化します。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="リアルからバーチャルへ">リアルからバーチャルへ<a class="hash-link" href="#リアルからバーチャルへ" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p>大きな理由としては、人間社会はリアルからバーチャルへ遷移していることが大きな理由です。</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="metaverse">Metaverse<a class="hash-link" href="#metaverse" title="見出しへの直接リンク">​</a></h3><p>最近だと、メタバースというワードがかなり耳に入ってくる様になったのではないでしょうか。メタバースと聞くと、わけがわからないのかもしれませんが、自分理解ですと、このワードはまだ意味が定まっていないと思います。あえて意見を言わせてもらうと、メタバースはいわゆるバーチャル世界そのものの定義になります。誰でも作れますし、すでにあるインターネットそのものも広義的にメタバースなのです。</p><p>例えば、すでに私達のグーグルアカウントあるいはイーサリアムウォレットのアカウントとかがメタバースの私達の分身と理解してもよいでしょう。ただ、このメタバースはまだまだ初歩的な段階なので、本当に使えるバーチャル世界と言えるのかというところが確かにあります。</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="software-is-eating-the-world">"Software is eating the world"<a class="hash-link" href="#software-is-eating-the-world" title="見出しへの直接リンク">​</a></h3><p>英語圏ではとても有名な言葉があります。それはこの「Software is eating the world. (ソフトウェアは世界を飲み込んでいる)」という言葉です。</p><p>これは 2011 年に A16Z というとても先進的な視野を持つ<a href="https://a16z.com/2011/08/20/why-software-is-eating-the-world/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> VC のファンダーが話した言葉</a>です。その後の世界はご存知の通り、彼が言った通りになり、ソフトウェアは世界を飲み込んでいきました。</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="companies-market-cap-ranking">Companies' market cap ranking<a class="hash-link" href="#companies-market-cap-ranking" title="見出しへの直接リンク">​</a></h3><p><img loading="lazy" src="/assets/images/worldranking1989-2022-546b078b20e88b1202c0795f9d58f4a0.png" width="1250" height="1108" class="img_ev3q"></p><p>上の画像でわかるように、その過程では世界時価総額ランキングの上位はほとんどインターネット企業、いわゆる FANG または GAFA と呼ばれる企業に独占されるようになりました。</p><p>一昔日本企業があれだけ独占していたランキングですが、日本がインターネットの波に完全に逃したせいで、今やランキングの下位となっています。アメリカの企業がほとんどで、たまに中国や韓国の企業が現れて、31 位になって初めてトヨタが出てきています。世の中の時流はものづくり時代からインターネット時代になったということです。</p><p>こういった企業のサービスを使ったことがある方はわかると思いますが、とても役に立っていて、一度使うとなかなかそのエコシステムから抜け出せなくなります。このように、ソフトウェアがこのように世界を飲み込んでいます。しかし、これでは終わらないのです。</p><p>これは見方を変えると、人類がバーチャル世界へ進んだ第一歩に過ぎず、まだまだ道のりは長いです。現在こういった大企業が作っている初歩的な「メタバース」の世界はこれでインフォメーションをデジタル化することに成功していて、まだお金というものは現実世界から切り離した形でデジタル化できていません。（例えば paypay とかはお金と同等なように思われますが、独立した形でお金というものではなく、結局は日本円の分身であり、paypay の運用会社に大きく依存した形です → 運用会社はその世界の神様です）</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="神様のいない非中央集権的な世界">神様のいない（非中央集権的な）世界<a class="hash-link" href="#神様のいない非中央集権的な世界" title="見出しへの直接リンク">​</a></h3><p>ブロックチェーンはこれを解決してくれます。ブロックチェーンは今のインターネットにおけるなんでもコピーできてしまう問題を解決し、バーチャルなものにリアル世界と同じような誰にも関与されない希少性、抗改ざん性を与えて、初めてバーチャル世界を「世界」として成り立たせることができるのです。先程、神様といったのは例えばあなたの生きる世界に神様がどこかの人間になると、怖くありませんか。その人の決定で何もかも変わる可能性があります。極端な話、生存の権利さえも奪われるリスクが潜んでいます。そんな世界ってディストピアで嫌ですよね。</p><p>すでに気づいてるかと思いますが、今私達はまさにこの神様がいる（中央集権的な）インターネット世界に住んでいます。youtuber さんはわけがなくチャンネル停止されるし、アマゾンでは明確な理由が与えられず出店停止処分になったりする。ツイッターだってトランプさんのアカウントがバンされたことで有名でしたね。</p><p>もちろん、悪さをしてバンされたらそれはそれで仕方ないのですが、ただ会社側の一任ですべてが決定されてしまうのは果たして正義なのかどうかは議論の余地があるのではないでしょうか？</p><p>実際にイーサリアムの創始者であるビタリック氏はワールドオブワークラフトの MMO ゲーム内の好きなキャラクタが弱体化されたことで嫌気が差したのがイーサリアムというブロックチェーンの始まりだとも言われています。神様のいない世界は人類史上なかったので、さぞかしビタリック氏は作りたかったんだろうね。</p><p>ブロックチェーンであれば、神様のいない世界が作れるという点が非常に大きいです。これによって万人平等で同じルールに則った世界が構築できる様になったといえます。</p><p>ただ、今はこの大きな課題解決の現在進行系であり、あれやこれの不具合や満足の行かない点がたくさんあるでしょう。</p><p>そういったときには、私の意見としては未来志向がいいです。未来志向は何かというと、クレーマーにならず暖かく見守ってあげて一緒に成長するのがベストだと思います。クレーマーになるのは簡単であり、課題を解決する側に回って色々考えて行動することこそ社会が進化していく力となっていくので、結局はみんなウィンウィンになるわけです。</p><p>話がそれましたが、人間社会はリアルからバーチャルへという大きな方向性は間違いがなく、すでに自分たちの活動はたくさんインターネットへ移植しています。これが加速していきます。</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="human-societys-gdp">Human society's GDP<a class="hash-link" href="#human-societys-gdp" title="見出しへの直接リンク">​</a></h3><p><img loading="lazy" src="/assets/images/human_history_GDP-4ae79460b009b655e43401b84ee2248a.png" width="1000" height="557" class="img_ev3q">
<em><a href="https://www.weforum.org/agenda/2017/09/over-2000-years-of-economic-history-in-one-chart" target="_blank" rel="noopener noreferrer">出典</a></em></p><p>人類の歴史における 一人当たりの GDP は上のグラフを見て下さい。わかるかと思いますが、指数関数的に増加していることがわかります。これの主な要因には、一つとしてリアルな世界では資源のみ開発の部分がたくさんあったことと、技術的な進歩が爆発的に増加したと思います。産業革命以後、人類はパンドラのボックスを開いたように、知の集合体として大きく成長し、もはや産業革命のときみたいに一種の技術進歩で大きく人類が前進するという状況ではなくなっています。</p><p>今現在だけでも、自分の認識している範囲ですと、5G、ブロックチェーン、AI、Iot など、様々な技術が雨後の筍のように現れてきて、同時に進化して融合しつつ、次の産業革命として人類社会を爆発的に前進させるでしょう。想像を絶するような世界がまた 10 年 20 年後には現れて人間社会のこれまでの知識、経験、哲学や価値観をすべて考え直さなければならないのかもしれません。今はこれだけ進化の速度が早くて、毎日が新たな歴史のページをめくっているようなものです。</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="why-human-will-go-virtual">Why human will go virtual<a class="hash-link" href="#why-human-will-go-virtual" title="見出しへの直接リンク">​</a></h3><p>また、なぜバーチャルが良いのかという疑問もあろうかと思います。</p><p>昔マルクスの人口論でも有名ですが、人類の発展はいずれ現実世界の限界を迎えてしまい、減速してしまうでしょうという理論です。自分は人間社会の GDP はますます増加していくことは間違いないと思っています。なぜなら現実世界は制約がありますが、バーチャル空間は制約が少ないからです。</p><p>人間は大航海時代以来、影響範囲を拡大しようと、地球をたくさん探索し続け開発してきました。今や宇宙へ行こうとしています。ただ、宇宙開発はそう簡単にできるわけではありません。宇宙の開発を突破するには時間と空間というとてつもなく困難な壁がありました。そこで、この制限がかかっていないバーチャル空間の開発が容易なのではないかと普通は考えます。バーチャルな世界にいると、瞬間移動もできてスペースの問題も解決されます。</p><p>Web3 が来ると人類のバーチャル化が更に加速していきます。価値が容易にインターネット内でやり取りできるようになり、機械と機械がミドルマンなしで価値のやり取りができるようになります。少し予言しますが、将来はこの機械間の価値の交換がメインになるでしょう。いわゆるお金については、ますますプログラマブルマネー（コーディングで制御できるお金）になっていくわけです。</p><p>バーチャルな世界で生きている人間は当然バーチャル世界ネイティブな資産が生まれてもおかしくないでしょう。それがクリプト（仮想通貨）です。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="why-people-cannot-understand-this-trend">Why people cannot understand this trend?<a class="hash-link" href="#why-people-cannot-understand-this-trend" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p>この話はめちゃめちゃ重要で、なぜ気づいていない人々がおおいのでしょうか？という疑問を抱くと思います。これについては、まあいろいろな理由があるでしょう。でもこれを知ってもらったあなたにはこのトレンドのことを覚えてほしいです。</p><p>技術というものは歴史において毎回何かを一新して、既得権益者の利益に触れます。そうすると必ず反発を受けます。</p><p>だけど、短期的には既得権益のほうが勝つかもしれませんが、長期的には勝てません。時代のトレンドというのは逆らうことがほぼ不可能なのです。</p><p>英語ではよく言われる言葉として以下があります。</p><blockquote><p>First they ignore you, then they laugh at you, then they fight you, then you win.</p></blockquote><p>これはクリプトの業界でもめちゃくちゃぴんとくる言葉です。「最初に彼らあなたを無視し、それからあざ笑わい、それから抗い、最終的にはあなたの勝利」というような感じで、歴史においては様々なトレンドがたどってきた運命なのです。</p><p>車の歴史もそうですし、発明された当初、めちゃくちゃ効率が悪くデザインも良くなかったので、馬車のほうが全然いいと思っていた人が少なからずいました。また、そのあとのインターネットも発明された当初は誰にも理解されず、ビル・ゲイツがテレビでインターネットを紹介していたときには観客と司会者の方から大いに笑われていました。今だから言えるのですが、当初のビル・ゲイツが想像した世界よりも遥かに進んだインターネット社会ができています。</p><p>そこで、今度はブロックチェーンの番です。「ディスられる、怒られる、軽蔑される、無視される、それでも進化し続けて社会を変えていき、我々の生き方も変えてくれる」、これがクリプトです。</p><p>だらだらと書いてしまいましたが、普段友人に聞かれて説明すると結構な時間をかけて説明できたりしますが、いざ書くとなるとうまくかけないんですね。まだ書ききれないほどありますので、また次回をお楽しみに！</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="免責事項"><em>免責事項</em><a class="hash-link" href="#免責事項" title="見出しへの直接リンク">​</a></h3><p><em>本 website にかかれている内容はあくまで個人的な見解であり、Financial advice ではありません。</em></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thurendous</name>
            <uri>https://github.com/thurendous</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Polymetis</name>
            <uri>https://github.com/PolymetisOutis</uri>
        </author>
        <category label="ブロックチェーン" term="ブロックチェーン"/>
        <category label="クリプト" term="クリプト"/>
        <category label="未来" term="未来"/>
        <category label="歴史" term="歴史"/>
        <category label="メタバース" term="メタバース"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fundamental Knowledge]]></title>
        <id>fundamental-knowledge</id>
        <link href="https://omaeno.xyz/blog/fundamental-knowledge"/>
        <updated>2022-08-28T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Blockchain]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h1>What is Blockchain</h1><p>Blockchain</p>]]></content>
        <author>
            <name>Thurendous</name>
            <uri>https://github.com/thurendous</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Polymetis</name>
            <uri>https://github.com/PolymetisOutis</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[About Knowledge]]></title>
        <id>about-why-I-write-about</id>
        <link href="https://omaeno.xyz/blog/about-why-I-write-about"/>
        <updated>2022-08-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Preface]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="preface">Preface<a class="hash-link" href="#preface" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p>こんにちわ！Thurendous です。</p><p>そもそも本 Website を作ろうと思ったのは、自分は 2017 年からブロックチェーンに燃え始めてから、周りの方たちは興味を示すどころか、疑義の念を抱いている方が少なからずいたことがきっかけで、それから悶々となにかをやってやろうじゃないかと色々思いを抱いてきました。</p><p>今現在に至るまで、だいぶ時間が経ちましたし、色々な考えも成熟してきているかと思います。勉強も続けてきており、それが終わりのないマラソンのようですが、絶えず続けていく所存です。本 Website はブロックチェーン素人のあなたにとってのすべての疑問に答え、長年に渡って追ってきたブロックチェーン業界の観察者である自分自身がこの業界の将来に対するビジョンを共有できれば幸いだと考えております。</p><p>本ウェブサイトをきっかけに少しでもブロックチェーンの理解の促進、Web3 の理解、メタバースへの興味を持ち始めてもらえると嬉しいです。</p><p>ひいては熱狂的に興味を持ってもらえるような人が生まれてきて、Web3 業界にて起業したり社会を変革させたり、これまでの固定観念、常識を取り壊し、新たな歩み、富を創造して、人々を自由を与え、社会を開放していくとか、そういうことは願ってやみません！</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="big-trend">Big Trend<a class="hash-link" href="#big-trend" title="見出しへの直接リンク">​</a></h2><p>自分はもともと海外出身かつ理系出身ですが、文系も大好きでした。それが原因なのかわかりませんが、ブロックチェーンに出会ってからその考え方が理系でもできて文系でもできるところ、また深く考えれば考えるほど、楽しくなっていくことが大好きでした。</p><p>ブロックチェーンを考えるときに、投資の世界ですと、どうしても短期的に物事を価格的、あるいは投機的な視点で見がちですが、自分はどちらかというと、少し原点に立ち戻って大きな視点から見るのが好きです。</p><p>個人として行動を起こす上で、大きな方向として間違えなければ、何か方向性を疑うような事件が起きたとしても個人的には許容範囲なのかなって思ってます。ブロックチェーンに対して疑義の念を抱いてる人が結構いますが、大きなトレンドとして分析すると、色々明らかになることが多いように思います。</p><p>これから、大きなトレンドの話をいくつか記事に分けて書いていこうと考えています。こういった記事を読んでいただければ、ブロックチェーン業界を長年観察してきて、なぜブロックチェーンに熱狂的に自分はなったのか、なぜブロックチェーン業界はすごいのかといった質問に答えることができるのではないかと思います。</p><p>もちろん、ブロックチェーン業界に対して疑義の念をあなたは抱いているかもしれませんが、そこはゆっくり吟味していただいて、私は素人でありながらも、普通の人が考えたことのない、あるいは知ろうとしないことを長い年月と経験を経て多言語的に情報を収集し勉強してきて今に至っています。</p><p>ブロックチェーンについてはものすごい楽観視しているのはそれなりの理由や背景知識を頑張って手に入れたからです。根拠があって今の認識があるわけです。ゆっくりとご覧になって考えてみてほしいです。</p><p>一度に書くと書ききれないことですので、自分としてもゆっくり整理して複数の記事にして全部書いていきたいと考えています。何かお役に立ったのであれば幸いです！</p><h1>What to Write</h1><p>小難しいことを書くと多分理解されませんので、ある意味自分がブロックチェーンを理解してきた中で、実生活の事例とか、普段の感覚とかそういったものを使いつつ、直感的にわかってもらえるように内容を書いていければと思っています。というのも自分はそういった経緯をたどった経験がありましたので、そうしようと考えたのです。</p><ul><li><p>マクロな視点から見た blockchain</p><ul><li>歴史の話から、お金の話から、インターネットの歴史（バーチャルへ）<ul><li>software is eating the world</li></ul></li><li>技術の進歩についての現状</li><li>世界経済の規模<ul><li>仮想通貨は値上がりするの？</li></ul></li><li>将来の経済発展の割合</li><li>社会の変貌（非中央集権へ）</li></ul></li><li><p>Web3 ってなに</p></li><li><p>DeFi ってなに</p></li><li><p>スマートコントラクトってなに</p></li><li><p>仮想通貨は本質的な価値がないとよく言われるので大丈夫か</p></li><li><p>仮想通貨は投機ばかりですよね？</p></li><li><p>希少性の話</p></li><li><p>人間の本性</p></li><li><p>国境がない世界</p></li><li><p>blockchain の仕組み</p></li><li><p>人口分布の関係</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Thurendous</name>
            <uri>https://github.com/thurendous</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Polymetis</name>
            <uri>https://github.com/PolymetisOutis</uri>
        </author>
        <category label="ブロックチェーン" term="ブロックチェーン"/>
        <category label="about" term="about"/>
    </entry>
</feed>